助理指揮官率便衣 闖海港城趕客

助理指揮官率便衣 闖海港城趕客

【市民恐慌】

【本報訊】昨日是7.21元朗恐襲第五個月，網民號召在全港多區發起聖誕版「和你Shop2.0」行動，其中尖沙嘴海港城有逾百人聚集，隊伍穿梭多個商店，沿途高叫口號。油尖區助理指揮官曾仲斌帶同數名便衣警在場戒備，其間挑動巿民情緒，曾有便衣警一度手按腰間疑似企圖拔槍。其間大部份商店如常營業，直至防暴警衝入商舖驅趕市民，並多次施放胡椒噴劑，有人中椒及被捕。行動嚇煞巿民及遊客，商場內及廣東道一帶名店紛紛關門，生意大受影響。

記者：梁德聰

活動下午2時開始前，海港城對開廣東道泊滿多輛警車，至少40名防暴警在外圍戒備，大約30名巿民在海港城中庭坐地聚集唱歌及叫口號，大約一小時後四處遊走，包括進入連卡佛等化妝品專櫃高叫口號，並包圍被指是「藍店」的美心旗下星巴克及千両壽司，餐廳隨即落閘或暫停營業，店內客人照常用膳，氣氛大致平和，其他商店亦如常開舖。

油尖區助理指揮官 （刑事）曾仲斌（圓圖）與多名蒙面便衣警被發現後，有人拆開狗糧丟在地下，大叫「阿Sir開飯喇」。

有蒙面便衣警粗暴地扯去市民口罩。

警員進入海港城驅散示威者，一名青年涉襲警被捕。李家皓攝

獨行便衣警被包圍按槍

相關新聞：習上台後「電視認罪」大增

其後遊行隊伍走入被指有紅色背景的The Coffee Academics高叫口號後離開，尾隨的油尖區助理指揮官 （刑事）曾仲斌帶同約數名蒙面便衣警向店員詢問，被集會巿民發現，有黑衣青年拆開狗糧在便衣警面前丟地下，大叫「阿Sir開飯喇」，隨即有警員以亂拋垃圾為由上前截查及向一名要求出示委任證的市民搜身，警員最終未有拘捕任何人，僅要對方自行清理。

曾仲斌等人留在商場內，引起巿民不滿，亦有商場保安到場交涉，強調商場沒有報警，但警員拒絕收隊繼續站崗。其間一名便衣警獨自走到2樓，被群眾包圍時手放腰間，疑企圖拔槍，未幾狂奔至3樓會合同袍，約60名防暴警10分鐘後衝入商場，並向市民施放胡椒噴霧，有記者被推跌，有巿民眼部中椒不適，便衣警以襲警罪拘捕一人。商店見狀拉閘暫停營業。

大批防暴警乘扶手電梯到商場2樓增援。李家皓攝

警察在商場內噴椒，有巿民眼部不適須洗眼。翁志偉攝

逼市民讀名「等你返唔到大陸」

遊行隊伍下午5時許繼續沿海港城前進，手持「光復香港 時代革命」黑色旗幟大叫口號，走入ZARA商店，改動櫥窗公仔戴上口罩及貼上標語，又扭轉手勢示意「五大訴求 缺一不可」，市民散去並大叫「多謝Zara」。

海港城傍晚一度回復平靜，市民偶爾在中庭叫口號，但曾仲斌至晚上7時聲稱入商場截查疑人，其中一名戴口罩男子被便衣警拉至一旁扯脫帽子及口罩，警員要求他出示身份證及大聲讀出名字，又用手指篤向其面部，待他大聲朗讀姓名及電話才放行。該名男子估計自己用手機拍片，因而被點相，又引述警員稱大聲讀名是令他「返唔到大陸」。

曾仲斌連同下屬晚上8時一度步離商場，待防暴警增援趕至，又以有人企圖破壞為由，再衝入商場沿各層樓快速推進，其間不斷推撞記者阻止拍攝，有巿民被推撞，一度與防暴警發生口角。警員逗留10分鐘後未有任何行動，又再離開，沿路商店已成驚弓之鳥，大半日一直關閘未有開門，遊客亦被防暴警包圍商場的場面嚇怕，不敢入內。

30/12 截止！
仲欠47000人
係另一個請德國國會提出及通過Magnitsky Act 制裁中國

（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》

聲援維吾爾族人權集會
12.22 星期日
時間 : 15:30
地點 : 愛丁堡廣場
已獲不反對通知書
學生歷量
公海：

大陸返黎把撚咩

多謝手足

多謝手足！
借力打力呢招好work

又引述警員稱大聲讀名是令他「返唔到大陸」

好驚呀
無得食海底撈

終於有樣

唔好推呢個呀

係班曱甴先鍾意去鬼國

到底佢哋係咪真心覺得，無得返大陸食海底撈係一種懲罰？

推

警員稱大聲讀名是令他「返唔到大陸」

即係佢心入面都覺得大陸係專制

喂屌唔好推
佢啲仔女比人起埋出黎咁點算
你地有冇諗過狗仔女既感受
佢地老豆係個垃圾散仔已經好慘

呢啲咪正宗戇尻囉 個狗罩布黎嫁 直接倒水都飲到 做乜除左狗罩呢

海港城真春袋
其他商場未試過有咁既佈防

曾仲斌企足成日出埋樣諗住做show
點知畀一隻癲狗破壞晒

仆街，憑乜撚嘢扯人口罩

以為自己好撚型